\section{Einführung}
	
\begin{frame}{Was ist Apache Spark?}
	\begin{itemize}
		\item Framework im Bereich von Big Data
		\item In-Memory-Datenverarbeitung
		\item Angepriesene Features:
		\begin{itemize}
			\item Geschwindigkeit
			\item Einfachheit
			\item Allgemeinheit
			\item Unabhängigkeit	
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Motivation}
	\begin{itemize}
		\item Generell hohes Interesse an Apache Spark
		\begin{center}
			\includegraphics[height=0.6\textheight]{websuche-interesse_von_apache_spark_und_apache_hadoop.eps}
			\\ {\tiny Datenquelle: \url{https://www.google.com/trends/}}
		\end{center}
		\item Vergleich mit Apache Hadoop
		\begin{block}{\vspace{-1.5ex}}
			{\small \enquote{Hadoop bekommt Konkurrenz: Apache Spark ist 100 mal schneller}}
			\vskip2mm
			\hspace*\fill{\tiny \citeurl{Schoen2015}}
		\end{block}
		\begin{block}{\vspace{-1.5ex}}
			{\small \enquote{Ersetzt Apache Spark Hadoop?}}
			\vskip2mm
			\hspace*\fill{\tiny \citeurl{Mohammed2015}}
		\end{block}
	\end{itemize}
\end{frame}